李柱銘：有人空談港獨革命而不行動，令出力爭取的年輕人受害

【國安法壓港】李柱銘：中共黨人治港 不離港不放棄 斥有人空談港獨令年輕人受害

全國人大會議昨日（28 日）以 2,878 票贊成，大比數通過「香港國安法」決定草案。前《基本法》起草委員、民主黨創黨主席李柱銘今早（29 日）在商台節目《在晴朗的一天出發》當中表示，「香港國安法」的訂立，顯示中央對港實施全面管治權，不再「高度自治」，而且是「黨人治港」。但是李柱銘不願意宣示「一國兩制」已經死亡，因為現時是中國違反承諾，「唔係我哋錯」，外界和港人仍然應該爭取中國重新遵守「一國兩制」，自己亦無懼中共打壓，亦不會離開香港，「我點解要咁容易俾中共咁易撇甩中英聯合聲明的安排呢？撇甩《基本法》俾大家的承諾呢？點可以放佢一馬呢？我唔會㗎。」李又認為「港獨」是「羅曼蒂克」想法，並不可行；除了中國不會答應外，他亦不喜歡部分人只口講提倡，但不採取實際行動，反而令出力爭取的人承擔後果。對於英國考慮延長 BNO 護照持有人留英期限，將有利進一步取得公民權，李認為英國「完全有責任」推出相關措施。

「黨人治港、全面管治」

李柱銘表示，自去年「反送中運動」至今的示威活動都沒有損害香港法治，因為「次次都拉到人」，違法人士都會被起訴，接受公平審訊，「最多只可以話治安有傷害」，「但係警察打人，撳咗落地下仲要打，返到差館又打，咁係咪犯法呢？依家一個都冇告，呢啲先係破壞法治。」李柱銘又說，中央聲稱香港出現危害國家安全情況而主動立法，雖然立法行動在他眼中「一啲都唔出奇」，但已經違背《中英聯合聲明》：「唔係港人治港，係中央政府治港」，「而家都係一國兩制，但係變成黨人治港，同埋全面管治。」

稱《聯合聲明》為國際條約 外國有權發聲

李柱銘又指，中央政府一直認為香港是「內部事務」並以此批評外國干涉，惟他不同意香港問題屬於「內部事務」的說法，而且是中國違反《中英聯合聲明》在先：「氹咗英國人將香港島、九龍同新界交咗俾你之後，依家就話唔理《聯合聲明》，話佢冇用」。李並且說，《南京條約》和《北京條約》已明文表示香港島和九龍半島割讓給英國，新界才為租借地；在 80 年代中英談判時，英國是有所妥協才將港九新界一併交還給中國，「你唔可以話係內部事務。《中英聯合聲明》係國際條約，冇呢個協議，香港九龍根本就唔係你嘅。你當初取得國際社會支持，求人哋（將香港九龍）俾返你，人哋支持咗你，你而家有咩行動，點解人哋冇權出聲？」

期望中國遵守「一國兩制」承諾

李柱銘一直被中國指是「禍港」人物之一，李柱銘就指自己沒有份量，去到外國亦不會指點外國議員和官員如何制裁中國，「我去到美國都只係講香港真實情況佢哋知，認為佢哋有道義上的責任，為香港人發聲。我唔會教佢應該下一步做咩」，「你點做，係你自己嘅事」。美國國務卿蓬佩奧表示香港難再保有回歸前的特殊待遇，李柱銘預計稍後的制裁措施會「傷害到香港」，他自己並不希望見到，所以一直強調中國應該遵守承諾，「所以我最終仍然係希望同要求，中央政府行返鄧小平訂立的基本方針和政策，俾返一國兩制和港人治港。」

82 年訪京曾提出「港獨」遭拒

李柱銘又說，留意到有人提倡「香港獨立」，「獨立係好羅曼蒂克，但行得通咩？」李柱銘更加透露，他早在 1982 年的「訪京團」已經提出過「港獨」。「當時（港澳辦副主任）李後約咗我哋 7 個法律界人士傾計，突然間佢話想傾下香港前途問題，我哋 7 個嚇到面都青。佢話你哋唔使驚，領導人係想香港繼續穩定繁榮。」時任大律師公會主席的李表示要「講真話」，「我同佢講，你又要繁榮，又要主權，咁係魚與熊掌，不可兼得」，「新加坡係獨立國家，如果你俾香港獨立，我哋未必要一個好似李光耀咁叻的人做領導，就算好似我乜都唔識的李柱銘都可以做。所以講香港獨立，我係第一個講。」

李柱銘並且說，由於「港獨」的提議被拒絕，所以後來才提出「主權換治權」的想法，「好似業主租屋俾人咁，間屋係你嘅，你租俾人咋嘛，但對方又話『有治權無治權是空的』」，最後才逐漸發展到《中英聯合聲明》的安排。李柱銘強調港獨「好危險，一定要諗負出代價有冇成功的機會？」，「見到年輕人係好搏，但我就唔鍾意有啲人鼓吹獨立、搞革命，但自己唔走出嚟，呢啲人我真係唔妥」，「搞革命係『搞』，冇人係『講』㗎，點會講人聽我之後會點做？」

「而家唔係我哋錯」

英國外相藍轁文表示，考慮更改 BNO 護照在英國的居留條件，居留期由 6 個月變成 12 個月，期間可以工作或讀書，並指此舉將會為將來取得公民權提供路徑。李柱銘認為「英國完全有責任去做」，他過往亦曾經參與爭取本港市民獲得居英權的工作，但他也沒有忘記未取得 BNO 的人：「呢個方法係咪好？唔係曳，但係會令年輕人、中年人離開香港。仲有啲人唔離開得、冇條件，咁我哋點處理呢班人？」他認為，最好的方法仍然是中國遵守《中英聯合聲明》，「點解要假設唔得而唔爭取？而家唔係我哋錯喎。」

不離開香港 不讓中共食言

李柱銘回望過去，表示自己曾經有一刻想過離開：「80 年代初有諗過，但我過唔到自己一關。嗰陣機場仲喺啟德，如果我離開，我最想去係美國加州，因為天氣好。不過我又諗，如果我一家人離開香港，但喺飛機望返落黎香港，我都會諗『香港最艱難的時候，你就走咗？』」，最後決定留在香港，至於往後的從政之路，就是因為《聯合聲明》簽訂後，「希望以我嘅法律專長，維護香港人的法治精神同保障人權」。

李柱銘最後重申，自己現時只有 BNO 和特區護照，「故意唔申請其他國籍」，因為要繼續留在香港守護一國兩制，「如果我走，我成世為香港人爭取過的嘢，咪一下子自己抹左佢？我點面對人呀？」他又指，知道中共想他離開香港，「佢梗係想我走啦。我走嘅話佢包機都肯俾我」，「但我點解可以咁易俾中共咁易撇甩《中英聯合聲明》的安排，同埋《基本法》俾大家的承諾？點可以放佢一馬？我唔會㗎。」

依條老而不真係唔死都無用。

咁你而家想點揀
OM Ashe 定係幫手

咁你就同英國deal啦，一直係度話唔會咁易俾中共咁易撇甩，但就一直求中共網開一面

好啦我地行動啦, 又俾d泛民話係鬼

真係有心想建國啦, 有自己民族啦, 又話大家都係中國人

香港建國係浪漫主義唔係實用主義, 係因為北面有個帝國主義國家, 諗住割地保平安? sorry你先係最浪漫主義果個

而家呢個國際格局唔係偶然架，目光咁短淺

主要係689 同中共老屈姐，有冇人講唔重要

Btw 李柱銘當年有份支持五區公投
喺度老泛民舊電池中算係進步嘅一個

佢好似係講緊熱狗果班人 日日冷氣軍師叫人去
之後自己冷氣切燒豬

每晚瞓覺都係春夢
民主 中國 建設 嗚呀
國安：屌呢條友癲撚夠未

好過佢民主回歸終極送頭啦！

//美國國務卿蓬佩奧表示香港難再保有回歸前的特殊待遇，李柱銘預計稍後的制裁措施會「傷害到香港」，他自己並不希望見到，所以一直強調中國應該遵守承諾，「所以我最終仍然係希望同要求，中央政府行返鄧小平訂立的基本方針和政策，俾返一國兩制和港人治港。」//

講咁多都係廢話 支共識咁做就唔會搞到今時今日咁既局面啦

阻礙香港人完全執政都係鬼

公道咁講

港獨大家都想，而事實上而家都係得個講字

做唔到咩行動

‘見到年輕人係好搏，但我就唔鍾意有啲人鼓吹獨立、搞革命，但自己唔走出嚟，呢啲人我真係唔妥’

李狗真係老奸巨滑，借打稻草人反港獨
鼓吹獨立，搞革命嘅人一直都有行動
唔係李狗依啲被捕就好開心以為自己對得起香港人可以置喙

但佢都係跳唔過果格
依家係好明顯既三民主義
佢揀左順民

由於「港獨」的提議被拒絕，所以後來才提出「主權換治權」的想法，
要中央恩准先可以諗😎

連登咪空談革命，有事第一個上黎講移民

佢有佢立場，我唔同意，但未係敵人，
不過我都同意港獨係要搞唔係講。

果時香港主權係英國到 英國先係終極送頭啦

講獨

攬炒巴天琦佢地得把口 冇走出去？

早兩日旺角你冇睇到手足高叫香港獨立？

李柱銘大支那就大支那 亂帶風向

李柱銘個民主中國plan成功左未?
1989年到今日有咩進展?
無就收皮啦
搞民主中國做咩唔去中國搞? 留係香港把撚

要求強姦犯戴套？

李柱銘收山啦

快撚啲死叫佢
順手將司徒華挫骨揚灰

鄭立：
李柱銘講黎講去都果三幅被，就係話中共違反協定，幾衰幾衰幾衰，道德上幾唔著，所以應該遵守返協定。

而香港人就應該努力維持個協定，維護一國兩制，咁香港人因為維持所以就係好人有信義果一邊，幾有道理。

所以香港得一條路就係堅持一國兩制，無第二條路，「唔係咁又可以點喎？」，總之香港得一條路走左唔 work，大家屌中共啦，屌屌下佢就會良心發現啦。

仲討論緊邊個岩邊個唔岩，邊個有責任，好似未訓醒咁。人地擺明就係無 care 過你既協定，無人同你講道理，個阿伯讀法律讀到上左腦。

法咩律姐？關法律咩事？邊有人理你姐？

佢幾時死？死到臨頭仲未識醒

講港獨嗰個坐緊監仲要比你地割埋蓆啦

屌你老母做乜鳩呀

講緊攬炒巴果條垃圾！

熱狗唔係乜撚都話送頭等美國救咩？

依佢既地位 大可以好似當年泛民割本土咁割抗爭者
佢依家無割 只係批評港獨流於空談 都叫係咁

有槍咪有法律
唔鐘意個法律就改
佢有槍有炮，你有咩去反抗？
一件死垃圾乜柒都無，日日民主中國，仲想拉埋香港去死
呢啲咁撚黑心既仆街都有人吹奏？

當年國民黨抵抗日本侵略真係好不智 令廣大中國人民受苦。

標題黨

佢有咩撚野地位咁巴閉呀

李鵬飛咪死得合時

呢條友過咗時就唔好出聲啦

老美所有鷹派高層見過佢 同陳四萬一樣有份傳話
咁都唔叫地位 咩先叫地位

「唔係我哋錯」，而家中共錯晒，咁同唔承認一國兩制已死之間有咩關係？
佢今日立得國安法，仲痴心妄想佢會調返轉頭同你講基本法俾咗咩承諾？繼續五十年不變？會落實真普選？高度自治？香港人繼續享有多種自由？唔好玩啦大佬

見過又點？
你試下佢依家去美國講呢番說話
下次都唔撚接見佢啦
仲一國兩制強而有力生效緊呀？

其實係

佢依個位係搶咗道德高地先
首先係政權違背承諾
咁之後嘅革命就justify

點都好過4方西

見過又點?
見過咪有話語權囉
又唔見老美去見你同我?

你都識講
"你試下佢依家去美國講呢番說話"

人地有割既地位同能力 而依係無割
咁唔叫算係咁 咩先至係

呢班人近一年俾後生決心同行動叫有D感召。一俾支那嚇下又露底

佢屌埋果d口講民主又啦野嘅泛民？ 仲有口講香港有法治又未變deadbody個律師？

你係奴隸黎？
佢叫你去食屎你都去架？

正 又人生攻擊
請繼續

屌你,民主黨支聯會夠空談咗三十年建設民主中國結束一黨專政啦,有行動過咩?真係一百步笑五十步.

不過民主中國都係得個講字

視乎邊個更有行動力咁解

咁建設民主中國同我要真普選算唔算空談?

無屈佢 佢真係咁離地

李柱銘不如真係收收皮啦
共產黨個態度好清楚就係想根除香港人
你仲係度唔上唔落想求和
究竟佢明唔明基本法共產黨呢套最大問題唔係佢地而家點做係佢地可以點做架?
你想玩文攻但人地玩武鬥喎
瞓撚醒未呀

聽你講就真on9

佢想點

太軟弱了

1982年

李柱銘: 我想港獨
中共: NO
李柱銘: OK

人哋八十幾歲重想點?

好似你呢啲咁撚蠢既人咪淨係識跪拜大粒野囉
明明佢講既野係錯，都因為佢曾經係大粒野而講到佢講既就係真理咁
你唔見上面咁見人屌柒佢咩？
全部人都錯啦，得李柱銘一個岩
跪下中共啦，可能佢無啦啦大發慈悲會俾返個死左既一國兩制你既

有一派人係現實主義
佢地覺得冇可能就0討論空間
跟住指責你激嬲中共仲衰

臭hi，當年你有份搞一國兩制

但佢呢d 老電池已經無晒用, 收聲係最好的選擇

佢到依家都重未訓醒，
以為同強姦犯講道理，
屌完要認數佢就會認，
依家人地屌完你再叫你去做雞呀，
佢重懵性性以為支那會改，
佢嗰代人啲人真係累撚死班年青人

人地係講得出做得到
唔想言行不一
同唔同意佢既睇法都好值得尊敬

到而家仲認為香港有公平審訊

就算好似我乜都唔識的李柱銘都可以做。所以講香港獨立，我係第一個講。」

唔係馬文輝咩？？？

連登得一個人上？

好彩呢班人無得再做大台
唔係死得

佢係幾中point

我幾時有反對其他留言既人
你自己衝埋黎我面前柒
又要拖埋其他人落水 分化到你咁低手就算啦
多謝你用咁多字 證明你駁唔到

個人邊句留言有同意佢當年向中共軟弱
只係講緊佢無割直接街頭抗爭 直接割港獨議題 已經算係咁

李柱銘用佢英美政界嘅人脈幫獨立派，咁就唔係得個講字啦

出少句聲=幫大忙

你唔去講 點聚集民意
無民意基礎就算打鸁咗狗打鸁咗老解都建唔到國
孫中山都有搞文宣啦
實要有人講 講咗宣傳咗多咗人認同
先有得做落去

翻版梁啟超？

公道D 講佢地出去做lobbying 嘅都唔講我地呢D 普通市民講得幾多
佢地咁樣出去同外國政府傾好多謝佢地
但半桶水嘅政制營救同政府派得嗰一皮野叫你頂成年冇野做有乜分別
都係到喉唔到肺令問題一路惡化落去
佢地一日唔認清楚而家係共產黨將香港人完全當成敵人咁還擊嘅話
香港人一日都只會係水深火熱之中
香港人同共產黨或者呢個世界同共產黨已經係零和遊戲甚至負和遊戲
所有雙贏嘅方案已經係呢個世界消失
而家係唯有輸少當贏

依家仲有人會咁講咩
香港人注定會「激嬲中共」，連最奶共果隻林奠都日日激嬲中共

鳩叫咗建設民主中國咁多年佢地先係鍵國
年年64賣慘情袋埋袋埋咁多錢又唔知去咗邊，咁又係唔係浪漫主義人血饅頭

佢真係講得出，(因為得嗰講字)
做得到，(因為用個口講哩個動作佢做咗)
如果咁叫表裡如一要尊重，
你不如去尊重小數派囉，
佢地都係得個講字

exactly, 條友入下警署就咩一國兩制最黑暗一日
諗下幾多人因為本土因為獨立而被DQ、破產、坐監、逃亡
不計其數但仲發揮緊影響力 (天琦、攬炒、黃台仰、台灣流亡手足)

李老賺咗20幾年光環同錢, 而家走來風花雪月仲要暗踩港獨
難聽d 講同保皇黨黑人憎程度不相佰仲

同意
老屎忽講野有骨

佢嘅心態係跪得多 支共就會心軟
佢哋成班仲係深信80年代個套文明對話可以解決一切嘅思維適用喺而家嘅香港同支共

英美都唔支持港獨
佢哋係支持一國兩制，但終於迫到中國撕毀左

民主黨人禍港 不放棄支共統治 有人空談民主令年輕人受害

所有野都要先講架啦 乜野空談
咁當然每樣野 都會有人齋講唔做 所以呢啲人咪無咩觀眾囉
將來成功 都係 權力就落在付出血汗嘅人身上 而唔係吹水嘅人身上

我真係俾你引到笑
我分化？我分化左啲咩？
分化手足同李柱銘之間既關係？
李柱銘話港獨係推人去死喎
李柱銘先係分化下話
駁唔到，李柱銘就真係駁唔到點解搞民主中國搞左幾十年都得個吉
仲拉撚埋香港一齊陪葬啦
講撚左唔割係最大既恩賜咁，真係好撚彩有新一代接棒做國際線
靠呢啲咁既人同埋你呢啲咁既fans真係變撚左東突都仲跪安緊

佢不是錯曬，如有示威者採取暴力行為，係會影響國際形象，所以自衛可以，私了不可以，不要被中共同化，香港人打香港人。

咁民主中國呢？有咩行動？

熱狗囉
把口最勇武
但係從來未見過人

有人會覺得港獨旗號解決唔到問題
又激嬲中共
高成本冇效益
現實主義嘅人會咁睇

係
好在依家班後生唔鳥佢
得班左膠大中華膠圍爐

咁點吖，係唔係班d架生返黎幫拖先？

講撚左唔割係最大既恩賜咁，真係好撚彩有新一代接棒做國際線
靠呢啲咁既人同埋你呢啲咁既fans真係變撚左東突都仲跪安緊

提醒下你
其實你打咁多字去人身攻擊係無用
因為無人會睇
我亦唔會自證 亦唔駛交代俾你知我做過乜

呢個就係殘酷既現實
咁多手足死既死，傷既傷，流亡既流亡
佢一句話港獨推人去死，所以一國兩制咪幾好就可以spin走哂呢啲野
原來佢地既遭遇唔係因為呢個政權而造成

老而不 根本就係唔想認自錯

我點樣人身攻擊法呀
你點解唔駁下我，點解民主中國左幾十年都唔成功？
連香港都赤化埋，佢仲都係想人跪中共，跪到有民主呀？
我之後就真係唔應你啦
淨係識label人身攻擊，我有邊樣野係你反駁到

有樣嘢我覺得佢地同我地都好慘
建設民主中國呢樣野
根本係唐吉訶德式冒險黎
支那就係知道呢點
所以先一直留佢地係度比佢地玩泥沙
泛民知唔知？好似都冇乜所謂了

有人針對李柱銘個身去攻擊咩?

問題係，中共係唔會因為你跪而有所改變
佢個agenda由主權移交當刻已經set好
所以真係現實主義既話就知道只會有短期好處
長期始終都係香港必死

事實上時事台就好多冷氣軍師

fun fact:
全部泛民/中立人士一講稍微進化嘅言論，
實有人spin去屌熱狗
當五毛處理算

我講緊以佢既地位 無割後生
你就出黎摟屌
由到頭到尾 就係你條撚樣係度挑成火頭 令個post無正常討論
你不如又講下你駁到我邊個post 駁唔到就收皮啦

拿講明先下 我無支持佢當年民主中國 你搵到一句我支持佢民主中國講 用理性感動到中國論 咪當你贏囉 有咩所謂

似係話連登CCTai

講真其實佢既stance都係同中共傾，同熱狗永續基本法冇咩分別，但係出自佢把口就會俾人屌

佢指ge人係得個講而無行動的人，你講ge例子係又有講又會做ge 人。我唔認為佢係講緊你所講的例子。

民主阿伯原來係送頭撚

唔通直接因為中共壓迫一嘢飛去獨立戰爭咩
每個民族嘅獨立革命事前必定經過一段時間嘅蘊釀同討論
而家港獨嘅苗頭冒起都唔夠10年
仲要唔似波蘭同加泰，未到大部分人都認同獨立嘅時候（雖然慢慢增加緊），加泰講緊9成人都支持
所以李柱銘對獨派嘅批評絕對唔公道

大中華膠

下？佢同英國果邊，特別同老彭講一句，好過我地講一百句喎。

佢真係應該退啦
所有嘅諗法都係基於希望中共點點點
而唔係我地要點點點
你點可能寄望一個無賴獨栽政權會遵守承諾

你最叻
講到咁撚易deal

根本仲講基本法就係白痴
你無相應既實力同佢抗衡，佢有武力就係打橫行
講咁多就係跪佢，希望佢恩賜你維持五十年不變
依家咪證明跪黎係無用囉

建設民主新中國呢句真係還撚返比佢
大陸豬反抗未？累撚死埋香港喇

咁攬炒應該係最合成本利益
佢直頭要叫外國制裁香港喇
但佢仲FF緊中共會良心發現

因為呢個選擇係cost-free

成班綏靖派

其實李柱銘係香港或國外地位都好高 佢講一句好過你送頭100次

事實都唔啱連登仔聽

我覺得而加香港不如
一係攬炒再重生
一係一國一制
佢2019年好似白過咁

成本-效益比最高

佢依家講呢堆野已經唔fit美國既narrative
所以基本上影響力=0
俾人拉既影響會大好多

笑撚死 建設民主中國你講地講撚左20幾年啦？建撚左去邊？
最後唔單止係講 仲推撚埋香港去死啊 屌你老母

你收檔啦白鴿狗
成個post 就係睇住你響度幫條廢老塗脂抹粉
佢出來講的野有邊樣係值得讚呀?
下屌你老味李老有無用佢影響力叫美國加力制裁支那呀?
下屌你老母佢有無尊重過中年同後生仔意願呀? 而家連我阿爸都識屌鳩你呢亭大中華膠on799 呀屌你老母
唔割? 咁叫唔割? 空談港獨? 咁佢想點?
以前到而家有人用真身去革命, 一係坐一係流亡一係死, 符合李老講唔係空談啦, 李老點呀? 佢個黨割人地暴力, 佢有無出過聲呀? 毛ee 都識退黨
仲有空談真係推人去死? 討論下港獨就係推人去死, 咁空談民主回歸中國, 推6百幾7百萬人落地獄又點計?

屌你老味 落場打狗都要唱歌
原來唔割席已經係恩賜
我決定奉獻埋個屎忽比佢地屌

前線抗爭既大學生，請你地做多一件事

有人空談建設民主中國而不行動令所有香港人受害

ff 左建設民主中國三十年
真係唔撚知邊個浪漫主義

我又變左白鴿狗
真係好撚野

你地無反對港獨 無叫你地唔好抗爭
仲叫抗爭者諗下港獨 唔好得口號

你再問心 524 527既行動 對港獨有幾多幫助
唔好問我做過咩 鐘意自己起底

你咁樣佢會話你人身攻擊佢
所以唔會回應你任何論點
但現實係佢知道根本駁唔到
因為全部都係事實
一個搞民主中國搞左幾十年既人，梗係接受唔到自己失敗左仲賠上香港呢件事(雖然香港可能於佢地呢啲大中華膠只係condom，為民主中國獻上既祭品)
但係吹到唔割已經係恩賜，真係跪中共跪到以為自己係香港人既恩主咩

你講牙?
以李老的影響力, 如果佢只係屌空談的人(eg. 連登仔), 佢好應該去幫下做緊實事的人
請問天琦要坐政治監果時李老又去咗邊度?
請問黃台仰流亡去德國果時李老死咗去邊?
請問攬炒、梁繼平要被逼走佬時李老啞咗?
做實事果班就唔幫, 討論下果班就俾佢屌到上天, 自己仲死攬住民主回歸中華推香港人去死. 但居然有你地班天真嬌同佢護晒航, 唉

我唱開今天我去感化班狗

但講埋唔等洗既野丫麻佢兩個

仲講緊永續一國兩制 自己立法23條喎

無記錯嗰日好多連登仔都係咁講

烏龜陳?

我從無講係恩賜
係你地覺得人地當佢唔割依樣野係恩賜

抬高李柱銘既從來唔係我
係盲反到一個非黑即白地步既你地

我哋未必要一個好似李光耀咁叻的人做領導
李顯龍呢

btw仲講法治？仲講公平審判？
高尚情操？律政府撤回狗2代毒品案？
藍黃雙重標準案件呢？
盲目相信前後矛盾黑警證公？
呢啲就睇唔到？

經歷過雨革 而家好彩無大台
信佢地個套死得人多

今早馬丁舉例，話譬如你租樓給人，個租客違反契約不交租點算？他話gum惟有同他好好談下，幫他減下租啊延遲交租呀etc之類，不然又有什麽辦法呢....
我知道點解gum多租霸了。and 哪裏可以找他租樓。

講到 23 條就係咁陰陰陽陽，乜野牛鬼邪神都出晒黎啦。你要撐基本法，咪即係撐埋廿三條，基本法又真係寫明喎。
因為自己有份起草，又撐左咁耐，但成個香港又反對廿三條。下？咩叫反對廿三條先，最低限度你都廢除左佢丫，你自己又認同要有廿三條又唔敢大聲講出黎，唯有係咁顧左右而言他，一係就話要社會共識又話乜乜物物。
下，唔好兜啦，你正正經經大聲講丫，「廢除廿三條」「根本唔應該存在」得唔得？唔好講埋咩「你要立實立到格，國歌法你都立到啦，不過你唔立代表你個心都覺得唔應該立」之類既含糊說話。又驚廿三條立，又肯定廿三條既存在，你想食晒兩家有無咁便宜呢？
你緊係唔敢啦，你心底都唔想得罪中國丫嘛，有鬼得救呀。

咁我又無驚喜，李柱銘條友一向都係中國優先，香港係個工具之嘛。
民主黨個黨綱大大隻字
「
基本信念
1.香港是中國不可分割的一部分，我們支持香港回歸中國。
2.回歸後實行一國兩制、高度自治及港人民主治港，符合香港人意願，有利於穩定與繁榮，對中國的發展起促進作用。
3.我們關心中國，作為中國人民的一分子，香港人有權利及責任去參與及評議國家事務。
」
我 copy & paste 既，一隻字都無改，係大家死都要無視姐。

李柱銘講黎講去都果三幅被，就係話中共違反協定，幾衰幾衰幾衰，道德上幾唔著，所以應該遵守返協定。
而香港人就應該努力維持個協定，維護一國兩制，咁香港人因為維持所以就係好人有信義果一邊，幾有道理。
所以香港得一條路就係堅持一國兩制，無第二條路，「唔係咁又可以點喎？」，總之香港得一條路走左唔 work，大家屌中共啦，屌屌下佢就會良心發現啦。
仲討論緊邊個岩邊個唔岩，邊個有責任，好似未訓醒咁。人地擺明就係無 care 過你既協定，無人同你講道理，個阿伯讀法律讀到上左腦。
法咩律姐？關法律咩事？邊有人理你姐？

「（港獨）係好危險，同埋一定要諗付出嘅代價有無成功機會。可能有人話你唔試過點知會唔會成功，係嘅，我同情佢哋咁諗，年青人係博。不過我最唔鍾意啲人，多數唔係年青人，鼓勵人哋去獨立搞革命，自己唔出頭。搞革命係搞，無人講，講革命嘅人就值得擺個問號。」
「咁民主中國呢？」
「民主中國係好危險，同埋一定要諗付出嘅代價有無成功機會。可能有人話你唔試過點知會唔會成功，係嘅，我同情佢哋咁諗，年青人係博。不過我最唔鍾意啲人，多數唔係年青人，鼓勵人哋去獨立搞革命，自己唔出頭。搞革命係搞，無人講，講革命嘅人就值得擺個問號。」

香港民主運動就係有個阿伯帶領成班中坑老坑跪求北京開恩，呢個邊忽係民主運動，要主子恩賜比你到底同民主有咩關係？

更多相關資料，可以睇鄭立fb
我廢撚事再應佢

佢岩，想搞港獨，就要有力量，而加根本咩都無，真係個個講下當搞左？係有d唔實制

賣港賣足咁多年，臨老俾人拉扮烈士

獨立=不切實際係偽命題

你鄰國有好強嘅槍炮子彈就直接願意俾人annex唔係叫投降派？

美國夠係英國獨立，獨立完一定無friend做？波羅的海同波蘭對蘇聯仇恨仲深啦，最後咪又可以共存

一句講曬，中共仲係行緊帝國主義，沉迷領土擴張多過真係以德服人

有人空談平反六四結束一黨專政只有口號而不行動咁點解李柱銘又會雙重標準呢？

佢地話鄭立係鬼呀
因為鄭立講左個unspeakable truth出黎

其實佢係岩，搞革命係搞出黎唔係嗌出黎

搞到飯民冇左一國兩制緊係嬲啦

好，平心靜氣咁講
獨立呢個問題，除非係有外力強力咁支持，否則就咁搞係一定唔掂既，我需要承認
但我同時好難去諗到老泛民仲有咩本錢去同支共傾計同埋對deal，因為支那已經劃左線係敵我矛盾
咁呢兩條路以外既，恐怕就係做盡攬炒等運到了
唔好意思呢個moment我真係諗唔到太多有建設性既嘢

出把口個d無事咪得囉
得閒出黎收割下光環幾爽

有冇做過先

認真？佢冇say 唔通熱狗白兵有say?
上次比人拉個個開開聲
有邊個做被補師比佢有效果

有人空談左膠大愛 令香港人受害

老而不死

靠呢條水呃左30年飯食
咁樣轟到應一應斷人財路仲唔屌咩

唔識字?

「俾人拉既影響會大好多」

成班人正評

除咗佢並唔支持港獨之外 其實佢講嘅都冇乜問題
佢有自由唔支持/唔認為我哋爭取（到）港獨
但係我哋照樣會爭取港獨 搞掂 完 大家角度唔同啫

帶頭割席？

泛民議員！！！！

條廢老其實係老到傻撚左定點樣
即係佢嘅發言係相當於：
如果中國係好野，回歸就最好啦
不過唔好嘅話我都唔會話佢唔好架
當住係唔好先啦
我都會建議英國幫幫手
但唔好直接話支那衰囉

97前香港自己成軍係最好機會，加入英聯邦有北約照其實唔怕中共全面開打

香港人又唔係無華籍英軍，香港建唔到軍係偽命題來，新加坡少人少地過香港都可以有軍隊，香港唔得？一要要靠外來軍隊？

香港有自己軍隊我第一個去服役

佢影射邊個?

唔明你邏輯，佢屌唔做野個班人，就即係要幫做野個班人？

有人空談建設民主中國而不行動令香港年輕人受害

講到你班撚人唔係咁

根本就係班垃圾大中華膠自己係度發夢幻想人地會俾一國兩制你 而你地又enjoy做中國人

其實佢某程度上係啱
革命係用嚟「搞」唔係「講」
大家付諸行動點都好過喺度9up
但佢咁樣講法就有啲似同緊獨派割蓆

你一咁講就話你熱狗架啦
我都專登唔講呢樣架啦

佢有冇幫手

屌佢老母

其實李柱銘呢個時候
點樣睇都冇所謂了，因為佢都無左個主導權
我知佢好多時都會去幫後生，但佢都係靜靜地咁幫人同過下日子啦，時代都已經變左了

佢幾十年啲爭取咗咩

得你明佢做緊乜
唔係佢喺美國搭路
D後輩咁易同到美國政要講嘢?
呢個世界好多人係落手做而唔係齋講或者係齋坐

平時大大聲屌泛民叫美國救果D, 有幾多個人真係落手做嘢?

代溝，冇辦法

對李柱銘太樂觀,老泛民除左吳靄儀之外應該都冇人支持香港獨立

連登CCtai

你係叻既
拎撚住人地本schedule知道哂佢去邊有冇做過
佢每日做過咩巴打你全部都知
萬能既神

冚家剷飯民發夢幻想中共會繼續實行一國兩制主張建設民主中國
果班仆街熱狗發夢幻想中共會繼續實行一國兩制主張永續基本法

根本飯民和熱狗一樣係政棍五十步笑百步

」李又認為「港獨」是「羅曼蒂克」想法，並不可行；除了中國不會答應外....
但叫中共遵守一國兩制就會答應？

咁又鬧得啱喎

泛民之前係膠 不過新一班其實都開始覺醒
最近一年其實係有進步

佢屌得咁應 不如你講下 依家可以點做啦
得個屌字冇用架wo
講左咁耐都講唔出個計劃出黎

你個死死廢老有財有勢
唔幫手
仲係度發民主中国夢 落地獄啦

唔想見到 可以插盲自己架 畫面好靚呀

果班飯民有咩進步呀？OMDB 繼續堅持香港司法有險可守連國安法都通過仲有乜野好講？仲有所謂關鍵一席果班冚家剷飯民次次都唔返來投票仲要按錯擊投贊成 ( 太多投票記錄唔好當選民白痴 )

中毒太深

老美：專業鬥黃
連登仔：老西都唔割
李柱銘：一哭二鬥三上鈎

不如你講番 你地熱狗有咩高見啦
依d黑歷史成日都有熱狗拎出黎講
你地個投票list我都有save低
想散播失敗感都唔好做到咁明顯
當人傻仔

其他老泛民係爛電池，咁佢係壽命得返40%既舊電池
都係要換

又被熱狗啦！熱狗同飯民一樣有黑歷史，只係原來所謂泛粉同熱狗一樣都係扮睇唔到

嘩係咪講你自己呀

浪漫主義? 人冇夢想，咁仲係人?

佢條冚家鏟騎劫主流民意 好多人被支持 回歸淪陷

快撚啲死啦廢老 唔死都冇撚用 同肥佬黎一樣

哈哈 我都被泛民啦
所有唔岩你聽既意見都係泛民
你同熱狗又有咩分別
講左咁耐 你都仲係都講唔出有咩建議
永遠都係得個屌字 好悶呀

帶埋肥佬黎big雲個班一齊

香港有好多港豬都係咁上下

佢老尾咁你條老野唔撚檢討吓!仲鳩UP!

如果層主係手足
呢句說話=內鬥
如果唔係，層主就係5毛

我咪想咁佢有冇做囉, 叻唔切
串人好威威

係喎嗰日佢哋切緊燒豬喎

你指泛民之前係膠 不過新一班其實都開始覺醒 最近一年其實係有進步，咁你咁吹捧泛民同熱狗一樣五十步笑百步

有人空談建設民主中國結束一黨專政而不行動令年輕人受害或受騙咁你同意嗎？你認為李柱銘既說話同梁國雄人血饅頭論一樣係踩緊港獨？

其實都係擺脫唔到大台思想，一定要一個中心人物去帶領獨立，所以先覺得獨立運動未有作為

上一代既精英思維就係咁重視合約精神同道義責任。

不過呢樣２樣野現實上係要睇對方係邊個，如果對方係英美日德呢Ｄ高文明高民主發展既國家，OK 。現實上係有可能做到既事，至少人地會聽你講再番去諗下，再加下Ｄ利益，成件事可能WORK。

但問題依加對方係一個提倡誰大誰惡誰正確，唔撚講合約精神同道義既共匪政權。則使今日簽左「新。中英聯合聲明」，佢第２日就黎手扔係地再踩多２腳。

同呢Ｄ人講合約講道義真係與虎謀皮。

熱城兩派叫左人停手起碼半年

唔好得罪中共？

唔該立即停止吹奏條老泛民
仲鬼撚過奶共派

大家要保持非友即敵

條老坑一日到黑彈出彈入
當大家好撚得閒理？
佢唔支持港獨 已經唔係同路
講乜撚與年輕人同行
同行就係一齊行港獨之路

多謝肥佬黎呢條冚家剷不斷人格謀殺陳巧文，當年撐陳巧文主張西藏獨立時果班大中華膠不斷圍攻她唔好當人失憶不斷博大霧

建議李柱銘用實際行動去建設民主中國結束一黨專政唔好只係空談只係識踩港獨仲要痴撚線公開講我地應該勸中共領導人回心轉意

你心知你個條係問題定唔係啦

雖然話時代唔同，但佢講嘅野好多都好到肉，睇野嘅角度同新一代唔同。

可惜連登仔唔願面對，淨係識屌鳩自己人。

我地冇錯，係你錯姐

熱血公民日屌夜屌鬼登亂叫人出去 國師一路都叫大家食花生等睇戲 而家你屈熱血公民叫人送頭 藍絲同黃絲習性真係一尻樣 係唔係都熱狗

你地熱狗真係好鍾諗屈泛民
08年都仲有大把本土係大中華膠啦
你先當人失憶
本土派唔係得你d冇建設性既熱狗怨婦
有咩建議 仲係講唔出口 可唔可以唔好再空談
個個學你淨係識屌冇建設 本土就真係要玩完
可唔可以唔好再騎刧本地

佢夠空講民主回歸
呢廿三年販民做過D乜撚野呀,除咗呃飯食

比人煮左咁耐 煮到就熟都仲係咁膠

中國：羅漫蒂克
香港：浪漫

同無人理鄭立一樣

佢今朝個訪問就話 （香港）獨立係佢最先講
我就fact check 唔到，要搵佢啲舊同事/共產黨fc

佢老細肥佬黎 落指令叫蘋果唔可以出本土派既新聞

點撚樣搞呀

蘋果肯報獨立先講喇

14年本土最撚勁果陣就打壓

Dllm 肥佬黎

鬼佬入屋係Joshua Wong, Martin Lee, Anson Chan依啲㗎嘞

佢一係就開名啦
喺度單單打打好陰濕

人地一拒絕就自動收皮，奴性真重

丫 你提起 賣港三人組仲有條肥佬黎！

果陣班民主回歸撚騎劫香港人民意，英國重可以點
班友示威到戴卓爾面前話要回歸呀

主權國係英國 英國有最終決定權架
英國果時仲話想租多香港99年
俾中共嚇一嚇就收左皮

唔洗理呢D人啦
689當年將人民鬥人民個模式帶黎香港先有佢地出現
你諗下佢地D組織當初點彈起,又諗下共產黨最叻做乜
就知有呢D怨婦本土派係乜人帶頭, 想利用佢D支持者做乜啦

佢地部分支持者有個共通點
現實中人際關係唔好, 不善辭令
又憎人富貴厭人貧, 做人冇計劃,人生冇方向
難得有人肯幫我出聲鳩屌D平時現實我唔敢屌或冇本事屌嘅人咪支持佢囉
同當年支持共產黨鬥地主果班農民思想差唔多

你唔會喺佢地口中聽到有建設性嘅計劃/方向甚至實踐理念嘅做法
只有嘲笑, 自命不凡同事後孔明嘅態度去對一班佢視為蠢人嘅其他派別支持者

我應該好快被泛民

thanks巴打 佢地自以為掌握真理
但其實一步步奪去緊本土派既生命力
只係識怨婦攻擊 同事後孔明 失去建設性
只會令本土派失去進化
同吸收更多唔同光譜既支持者，壯大自身能力

我無理解錯既話,佢反對既理由有部份係同反對港獨口號既人一樣,
即係佢係反講獨,
你真係好似孫中山咁佢唔同意都唔會咁多聲氣
但係講獨而唔行動只係引人打多你幾錢重

梁天琦公開講過話好後悔以前做啲擺姿態既事浪費咗民意授權

黃台仰法新社專訪認不再主張港獨

英國可以點講?
果時全世界講緊殖民地居民自決前途問題
福克蘭果時全民屌鳩阿根廷所以英國出兵撐

但香港果時班沉默大多數就剩係用腳投票由鳩司徒華呢條冚家產拉BANNER去啟德接機屌鳩鐵娘子叫佢死返英國
再加上鄧小平講到明收唔返香港就解放香港

當年剛打完福克蘭燒哂D錢, 中國又喺越南打走美國, 又冇香港本地人支持, 有乜理據同全世界講要死守香港?

當年英國政府話要帶埋香港代表去傾前途問題都畀中國屌到仆街
馬田喺咁嘅環境叫幫到盡, 佢係柒就唔會而家都仲同咁多英美政要有計傾

一句到尾都係當年香港人自己唔掙氣

嗰班人可能係對家既人黎
好多民主派好似仲係唔知

人地民主國家嚟架，會尊重民意，想租多99年有冇強大民意支持呀？果陣全港已被民主回歸撚騎劫晒啦
而且佢唔尊重民意既話，在野黨咪會用呢啲嚟攻擊囉，佢唔諗自己都諗下自己個執政黨啦

屌你老母
你個仔咪走去搞sasa食軟飯
仲撚肉酸過11哥

真係駁唔到藍尸話人地個仔上戰場
但你班友個仔仲生勾勾

好心收皮啦廢老

司徒華葬喺邊？起骨再淋黑狗血！

未回歸就求中共
係咪on9

又被熱狗啦，當時一齊聲援陳巧文時你不但冇聲援仲同大中華膠一樣踩多幾腳？當梁天琦搞魚蛋革命時你係同梁國雄一樣踩多幾腳去指責梁天琦食人血饅頭？見到本土有市場有出路齊齊玩收割

其實好似泛民入中聯辦密室談判就係有建設成功爭取民主唔係出賣選民，見到越來越多香港人接受港獨老而不李柱銘就狂踩港獨係空談當港獨有成效時就齊齊西瓜靠大邊，仲有剛才就建議李柱銘用實際行動去示範如何建設民主中國仲有叫支聯會去帶頭用結束一黨專政唔好只係繼續痴撚線繼續公開指應該要同中共領導人商量或者好似你咁又扮睇唔到

呢個論調咁似保皇黨成日鬧泛民煽動年輕人出去抗爭，但就唔比自己仔女出去

下 咩港督要理在野黨架咩
香港唔係英國本土呀
政府PR哥哥係咪 食錯左藥 平行時空?

又被熱狗啦，肥佬黎呢條冚家剷不斷人格謀殺陳巧文時有冇出過聲去聲援？當時一齊聲援陳巧文時你不但冇聲援仲同大中華膠一樣踩多幾腳？當梁天琦搞魚蛋革命時你係同梁國雄一樣踩多幾腳去指責梁天琦食人血饅頭？見到本土有市場有出路齊齊玩收割

其實好似泛民入中聯辦密室談判就係有建設成功爭取民主唔係出賣選民，見到越來越多香港人接受港獨老而不李柱銘就狂踩港獨係空談當港獨有成效時就齊齊西瓜靠大邊，既然泛民搞民主運動三十年咁有成果收咁多捐款就建議李柱銘係時候用實際行動去示範如何建設民主中國仲有叫支聯會去帶頭去勸中共領導人回心轉意去結束一黨專政唔好只係繼續痴撚線繼續空談指應該要同中共領導人商量或者好似你咁又扮睇唔到

我睇到啦 睇到你地熱狗私怨一個建議都俾唔到
仲要自己扮睇唔到
明明當年陳巧文你地熱狗咪又係冷氣
依家講到自己先知咁
事後諸葛亮 邊個唔識

原來講獨立真係咁易
用把口就獨到，連登仔好呃到我唔信

戴卓爾呀on9，你講緊英國丫嘛，幾撚時變左港英政府既港督

真港獨之父叫我哋行動呀

除咗識扣帽子老屈別人係熱狗外你根本迴避問題 ( 民主運動三十年一事無成因此有人空談建設民主中國結束一黨專政而不行動令年輕人受害或受騙咁你同意嗎？你認為李柱銘既說話同梁國雄人血饅頭論一樣係踩緊港獨？)，仲有剛才已建議李柱銘係時候用實際行動去示範如何建設民主中國例如又去中聯辦密室談判去爭取民主仲有叫支聯會去帶頭去勸中共領導人回心轉意去結束一黨專政可惜你又係一樣又扮睇唔到

有分別咩 戴卓爾要理香港d在野？

中國民唔民主關我地本土咩事
做咩變左大中華膠民主中國
睇到你地熱狗私怨 冇建議
仲要係本土到搞分化

講緊英國既在野黨呀
英國係民主國家嚟架，點可以唔尊重民意即使係殖民地既民意，佢自己國家裡面啲左翼同在野黨都會嘈啦

唔出聲無人等你啞
係要衝出嚟

下 依家國安法都殺到埋黎
BNO仲未平權
又影響到佢地d咩
英國在野黨？ 邊個理你地